\documentclass[oneside,11pt,a4paper]{book}  
% definice dokumentu
\usepackage[czech, english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} 				% pouzije EC fonty 
\usepackage[utf8]{inputenc} 			% utf8 kódování vstupu 
\usepackage[square, numbers]{natbib}	% sazba pouzite literatury
\usepackage{indentfirst} 				% 1. odstavec jako v cestine, pro práci v aj možno zakomentovat
\usepackage{fancyhdr}					% tisk hlaviček a patiček stránek
\usepackage{nomencl} 					% umožňuje snadno definovat zkratky a jejich seznam

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% informace o práci
\newcommand\WorkTitle{Horse tracker pro android}		% název
\newcommand\FirstandFamilyName{Tomáš Nosek}															% autor
\newcommand\Supervisor{Ing .Ondřej Macek}															% vedoucí

\newcommand\TypeOfWork{Semestrální projekt}	% typ práce [Diplomová práce | Bakalářská práce | Bachelor's Project | Master's Thesis ]	

% Nastavte následují podle vašeho oboru a programu (pomoc hledejte na http://www.fel.cvut.cz/cz/education/bk/prehled.html)								
\newcommand\StudProgram{Softwarové technologie a management, Bakalářský}	% program
\newcommand\StudBranch{Softwarové inženýrství}           					% obor

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% minimální importy
\usepackage{graphicx}					% pro vkládání obrázků
\usepackage{k336_thesis_macros} 		% specialni makra pro formatovani DP a BP
\usepackage[
pdftitle={\WorkTitle},				% nastaví v informacích o pdf název
pdfauthor={\FirstandFamilyName},	% nastaví v informacích o pdf autora
colorlinks=true,					% před tiskem doporučujeme nastavit na false, aby odkazy a url nebyly šedé při ČB tisku
breaklinks=true,
urlcolor=red,
citecolor=blue,
linkcolor=blue,
unicode=true,
]
{hyperref}								% pro zobrazování "prokliknutelných" linků 

% rozšiřující importy
\usepackage{listings} 			%slouží pro tisk zdrojových kódů se syntax higlighting
\usepackage{algorithmicx} 		%slouží pro zápis algoritmů
\usepackage{algpseudocode} 		%slouží pro výpis pseudokódu

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% příkazy šablony
\makenomenclature								% při překladu zajistí vytvoření pracovního souboru se seznamem zkratek

\let\oldUrl\url									% url adresy budou zobrazeny: <url> 
\renewcommand\url[1]{<\texttt{\oldUrl{#1}}>}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vaše vlastní příkazy
\newcommand*{\nomExpl}[2]{#2 (#1)\nomenclature{#1}{#2}} 	% usnadňuje zápis zkratek : Slova ke Zkrácení (SZ)
\newcommand*{\nom}[2]{#1 \nomenclature{#1}{#2}} 			% usnadňuje zápis zkratek : SZ



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vlastní dokument
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
	% nastavení jazyka, kterým je práce psána
	\selectlanguage{czech}	% podle jazyka práce nastavte na [czech | english]
	\translate				% nastaví české nebo anglické popisy (např. katedra -> department); viz k336_thesis_macros

\pagenumbering{roman} \cleardoublepage \thispagestyle{empty}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% Titulni stranka / Title page 
\coverpagestarts

\tableofcontents

\mainbodystarts

\chapter{Úvod}
\section{Cíl projektu}
Cílem projektu je vytvoření mobilní aplikace určené pro Android, která bude zaznamenávat trasy a svojí funkčností bude zaměřená pro jízdu na koni. Aplikace bude umožňovat záznam trasy, zobrazení zaznamenaných tras na mapě, zobrazení statistik pro jednotlivé trasy či sdílení zaznamenaných tras přes sociální sítě.

\chapter{Plán projektu}
\begin{enumerate}

\item Analýza zadaného tématu- 1. půlka října
	\begin{itemize}
	\item Ujasnění si rozsahu zadání, požadované funkčnosti
	\item Analýza existujících řešení, vyhledání již existujících řešení
	\item Vytvoření POS
	\end{itemize}
\item Návrh- konec října
	\begin{itemize}
	\item Vytvoření scénářů
	\item Vytvoření makety (mock-up) aplikace, návrh rozmístění tlačítek, textových polí
	\item testování makety (Ověření smysluplnosti, intuitivnosti, testování na reálných uživatelích)
	\end{itemize}
\item Vytvoření prototypu- listopad
	\begin{itemize}
	\item Cílem je mít hotový funkční prototyp aplikace obsahující vétšinu funkčních požadavků
	\item Aplikace nemusí fungovat bezchybně
	\end{itemize}
\item Finální aplikace- listopad/prosinec
	\begin{itemize}
	\item Vybrané funkční požadavy fungují bezproblémově
	\item Aplikace pracuje s živými daty
	\end{itemize}
\item Vytvoření zprávy o projektu- prosinec
\end{enumerate}




\chapter{Rešerše existujících řešení}

\section{Endomondo sports tracker}
\begin{itemize}
\item Jedna z nejpoužívanějších a nejlépe hodnocených aplikací svého druhu na Google play
\item Mezi základní a nejpoužívanější funkce patří hlavně:
	\begin{itemize}
	\item Záznam trasy
	\item Zobrazení záznamu trasy na mapě
	\item Statistika trasy (čas, průměrná rychlost..)
	\item Porovnání s jinými výkony
	\item Možnost rychlého sdílení na sociální sítě
	\end{itemize}
\item Endomondo dále obsahuje spoustu dalších funkcí jako ukládání oblíbených tras a jejich sdílení s ostatními uživateli, počet spálených kalorií, synchronizace s tepoměry, výběr z mnoha různých sportů nebo vytváření tréninků. 
\item Mezi hlavní výhody této aplikace podle mě patří její úžasná jednoduchost a spolehlivost, aplikace se skutečně jen nainstaluje, uživatel zmáčkne velké zelené tlačítko a základní funkce, tedy zaznamenávání, již funguje, a na další funkce může přicházet postupně.
\end{itemize}

\section{Runastic PRO}
\begin{itemize}
\item V zásadě stejná funkcionalita jako Endomondo, menší uživatelská komunita, chybí zde uživatelské trasy, které můžou ostatní následovat.
\end{itemize}

\section{Moje trasy}
\begin{itemize}
\item Open source aplikace od googlu
\item Poskytuje základní funkčnost, tedy záznam trasy, její zobrazení, statistiky nebo možnost synchronizace s tepoměrem
\item Opět oblíbenost díky jednoduchosti, intuitivnosti
\end{itemize}

\chapter{Analýza požadavků}
\section{Funkční požadavky}
\begin{itemize}
\item Uživatel může zaznamenat trasu
\item Uživatel může zaznamenávání přerušit/ ukončit, znova spustit
\item Zaznamenané trasy se dají zobrazit na mapě
\item Uživatel si může nechat zobrazit statistiky jednotlivých tras (Průměrná rychlost, ujetá vzdálenost, převýšení..)
\item Uživatel může z aplikace získat soubor s logem trasy
\item Trasy se dají sdílet (Např. na sociálních sítích, emailem..)
\end{itemize}
\section{Nefunkční požadavky}
\begin{itemize}
\item Aplikace bude fungovat na všech zařízeních používající Android 4.0 nebo vyšší
\item Aplikace bude pro plnou funkčnost vyžadovat:
\begin{itemize}
\item GPS polohu
\item Připojení k internetu pro zobrazení trasy
\item Úložiště dat
\end{itemize}

\end{itemize}

\chapter{Návrh uživatelského rozhraní}

\end{document}
